港女最愛三文魚受寄生蟲害威脅

【東方日報專訊】三文魚受寄生蟲害及紅潮威脅，港人被迫「捱貴魚」！在芸芸刺身中，肉質肥美的三文魚，堪稱為港人的至愛，惟三文魚兩大出口國挪威及智利，前者被寄生蟲害困擾，後者又受有毒紅潮威脅，連蘇格蘭也飽受蟲害影響，令去年全球三文魚供應量大跌近百分之九。由於本港逾八成三文魚均來自挪威，供應量大減，迫使批發價及零售價急增。有零售商指，三文魚愈來愈「細條」，而三文魚零售價亦由半年前每磅七十八元，升至目前一百三十八元，升幅七成多，更估計情人節，批發價會再升約百分之六至七。不過，也有食肆指在市道欠佳下，為保客源，不敢加價，惟有「蝕住做」。
「受蟲害影響，去年挪威三文魚供港量，少咗好多，過去半年，我哋都係賣一磅蝕一磅，惟有加價！」專售刺身的寶達貿易發展（香港）負責人陳浩軒表示，挪威三文魚受寄生蟲海蝨影響，來貨價飆升，由去年初的每磅三十四元（每公斤七十五元），升至去年尾的每磅四十二元（每公斤九十三元）。由於來貨價急增，該店亦只有無奈提高售價，由半年前每磅售七十八元，升至現時一百三十八元，升幅達七成七。